 03:43, 22 февраля 2019
Наркотик на13миллионов долларов спрятали среди клубники
Служба таможенного и пограничного контроля США перехватила партию метамфетамина, спрятанную среди мороженной клубники. Об этом сообщает The Independent.Грузовик, перевозивший коммерческую партию ягод, 16 февраля был остановлен для проверки у моста Фарр-Рейноса, проходящего над рекой Рио-Гранде и соединяющего Мексику и США. Во время досмотра в трейлере среди клубники обнаружили 350 упаковок с метамфетамином.В результате было изъято 411 килограммов наркотика. Его стоимость оценивается в 12,7 миллиона долларов. Водитель грузовика — 42-летний гражданин Мексики — был арестован. Власти также изъяли его грузовик.По оценкам техасских чиновников, в среднем за месяц по мосту проезжают около 175 тысяч автомобилей.Ранее в феврале стало известно о перехвате двух крупных партий кокаина в калифорнийском порту Хаенем. Их нашли на борту грузовых судов, прибывших из Эквадора и Гватемалы. В обоих случаях брикеты с наркотиком спрятали между досками в полу.
